\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{bm}
% \usepackage{pgfplots}
% \pgfplotsset{compat=1.16}
\DeclarePairedDelimiter\floor{\lfloor}{\rfloor}
\DeclarePairedDelimiter\ceil{\lceil}{\rceil}

\newcommand{\Tau}{\mathrm{T}}

\title{Coefficiente binomiale}
\author{Noacco Francesco}
\date{December 06, 2019}
\begin{document}
\maketitle
\section{Valori}
\begin{math}
    \begin{cases}
        0,n & 1 \\
        1,n-1 & \frac{n(n-1)}{2} \\
        \lfloor\frac{n}{2}\rfloor, \lceil\frac{n}{2}\rceil & \text{cardinalità massima}
    \end{cases}
\end{math}

\section{Lemma}
Sia $0 \le k < \floor{\frac{n}{2}}$ \\
Allora $\binom{n}{k} < \binom{n}{k+1}$\\\\
$\binom{n}{k} = \frac{n(n-1)(n-2)\dots(n-k+1)}{k(k-1)(k-2)\dots1}$ \\
$\binom{n}{k+1} = \binom{n}{k} \times \frac{n-k}{k+1}$ \\

Basta quindi dimostrare che $\frac{n-k}{k+1} > 1$
Ma ... (COMPLETARE)

Quindi tesi Ez

\section{Valore di $\binom{2m}{m}$}
Usando la piccionaia, ho $2m$ casette e $2^{2m}$ piccioni (numero di sottoinsiemi totali) \\
Quindi il massimo è almeno uguale alla media, uguale a $\frac{2^2m}{2m}$ 

\section{Lemma}
$\forall 0 \le k \le n$ si ha 
$$\binom{n}{k} = \binom{n-1}{k}+\binom{n-1}{k-1}$$

\subsection{Dimostrazione insiemistica}
Marco un elemento come rosso.
\begin{itemize}
    \item Se non prendo il rosso: \\ Ho $\binom{n-1}k$ modi di prendere il sottoinsieme
    \item Se prendo il rosso: \\ Mi mancano $k-1$ elementi da prendere dai restanti $n-1$
\end{itemize}

\section{Lemma, generalizzazione lemma precendente}
Sia $0 \le k \le n$ e $0 \le p \le k$ \\
Allora $$\binom n k = \sum_{i=0}^p \binom p i \binom{n-p}{k-i}$$
$n$ elementi
$k$ da scegliere
$p$ elementi rossi ($n-p$ non rossi)
fisso un $i \le p$:
ne prendo i dei p rossi $\to k-i$ da prendere (tra i non rossi ($n-p$))
Ho $\binom p i$ modi di prendere i rossi

Per ogni configurazione di rossi, ho $\binom{n-p}{k-i}$ modi di prendere i rimanenti:
Dato un i, ho $\binom {n-p}{k-i} \times \binom p i$ modi totali\\
Voglio sapere per ogni i, quindi sum
\section{Lemma}
$$\sum_{k=0} n \binom{n}{k} 2^k = 3^n$$
Modi di costruire una stringa di 3 caratteri: \\
Fissato $k$, il modo di riempire con il terzo carattere sono $\binom{n}{k}$, \\
Poi, quelle che rimangono, decido come sono in $2^k$ modi

\section{Esercizio}
Schedina del toto calcio:
Dati $f(sicure),d(oppie),t(rilple)$, la cui somma è 13, il modo di scegliere il modo in cui scegliere cosa inserire è
$$\binom {13} f 3^f \times \binom {13-f} d 3^d$$
Non metto le triple perché sarebbe: $\binom {13-f-d} t \times 1$ (una sola stringa con tre cifre) \\
Ma $13-f-d = t$ e quindi il binomiale vale $1$

Facendolo $\forall f,d,t$, ottengo 
$$\sum_{f=0}^{13}\sum_{d=0}^{13-f}\binom {13} f 3^f \binom {13-f} d 3^d = 7^{13}$$
È $7^13$ perché sono i modi di costruire una stringa lunga 13 con 7 caratteri
\end{document}